But : Avoir un exemple de code MVC pour chaque librairie graphique
Langage conseillé pour ce type de programme : C++/Qt pour le natif, PHP pour le Web (car ExpressJS est lourd et importe du code pas forcement utilisé)
